首季現樓按揭登記跌5.4% 滙豐市佔率續稱冠

香港01 | 香港01

根據中原按揭經紀數據顯示，今年3月現樓按揭登記共錄7,483宗登記，按月增加3.9%。若按季度計算，首季現樓按揭登記則累積錄22,295宗，按年微跌5.4%。
以3月計，滙豐銀行繼續成為一哥，市佔率按月升0.4個百分點至26.4%，連續13個月稱冠。另外，中銀香港（2388）及恒生銀行（0011）排第2及第3名，市佔率分別為20.3%及16.4%。

渣打銀行(香港)則排第4，中原指，由於渣打早推定按搶客，所以市佔率增長最大，按月上升2.4個百分點至8.8%。